{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel réalisateur emblématique a dirigé le cultissime 'Pulp Fiction'?",
            "TrueAnswer": "Quentin Tarantino",
            "FalseAnswer": [
              "Martin Scorsese",
              "Stanley Kubrick",
              "David Lynch"
            ],
            "Explanation": "Quentin Tarantino a écrit et réalisé 'Pulp Fiction', un film révolutionnaire qui a redéfini le cinéma indépendant dans les années 1990."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la drogue fictive dans le film 'Trainspotting'?",
            "TrueAnswer": "Héroïne",
            "FalseAnswer": [
              "Cocaïne",
              "LSD",
              "MDMA"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Trainspotting' dépeint la vie de toxicomanes à Edimbourg, mettant en lumière l'impact de la dépendance sur les individus et la société."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The Big Lebowski', quelle est la boisson préférée du personnage principal?",
            "TrueAnswer": "White Russian",
            "FalseAnswer": [
              "Margarita",
              "Martini",
              "Old Fashioned"
            ],
            "Explanation": "Le personnage central, 'The Dude', est souvent vu en train de boire des White Russians tout au long du film, devenant ainsi synonyme de son attitude décontractée."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a joué le personnage Tyler Durden dans 'Fight Club'?",
            "TrueAnswer": "Brad Pitt",
            "FalseAnswer": [
              "Edward Norton",
              "Joaquin Phoenix",
              "Leonardo DiCaprio"
            ],
            "Explanation": "Brad Pitt a incarné le personnage énigmatique et anarchique Tyler Durden, offrant une performance mémorable dans le film provocateur 'Fight Club'."
          },
          {
            "Question": "Quel objet significatif Elliot trouve-t-il dans 'E.T. l'extra-terrestre'?",
            "TrueAnswer": "Les bonbons Reese's Pieces",
            "FalseAnswer": [
              "M&Ms",
              "Snickers",
              "Hershey's Kisses"
            ],
            "Explanation": "L'utilisation des bonbons Reese's Pieces dans 'E.T. l'extra-terrestre' a conduit à une augmentation significative de la popularité et des ventes du bonbon après la sortie du film."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé l'emblématique série télévisée 'Twin Peaks'?",
            "TrueAnswer": "David Lynch",
            "FalseAnswer": [
              "Steven Spielberg",
              "Martin Scorsese",
              "Quentin Tarantino"
            ],
            "Explanation": "'Twin Peaks' a été créé par David Lynch et Mark Frost, mettant en scène du surréalisme et du mystère qui ont captivé le public au début des années 90."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu pour dire 'Je suis celui qui frappe' dans 'Breaking Bad'?",
            "TrueAnswer": "Walter White",
            "FalseAnswer": [
              "Jesse Pinkman",
              "Gus Fring",
              "Saul Goodman"
            ],
            "Explanation": "La transformation de Walter White, d'un professeur de chimie de lycée à un impitoyable baron de la drogue, est exemplifiée par cette citation emblématique dans 'Breaking Bad'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The Office', quel est le nom de l'entreprise où travaillent les personnages?",
            "TrueAnswer": "Dunder Mifflin",
            "FalseAnswer": [
              "Wernham Hogg",
              "Infinite Jest",
              "Paper Unlimited"
            ],
            "Explanation": "Dunder Mifflin Paper Company sert de cadre à la série de style mockumentary, offrant un portrait humoristique de la vie de bureau."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur incarne Eleven dans la série télévisée 'Stranger Things'?",
            "TrueAnswer": "Millie Bobby Brown",
            "FalseAnswer": [
              "Sophia Lillis",
              "Sadie Sink",
              "Finn Wolfhard"
            ],
            "Explanation": "Millie Bobby Brown incarne le personnage énigmatique Eleven, démontrant son talent exceptionnel d'actrice et contribuant au succès de la série."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la ville fictive dans 'Les Simpson'?",
            "TrueAnswer": "Springfield",
            "FalseAnswer": [
              "Shelbyville",
              "Quahog",
              "South Park"
            ],
            "Explanation": "L'emplacement des 'Simpson' a été un point de mystère et de spéculation, la série ayant gardé l'État réel ambigu volontairement."
          },
          {
            "Question": "Quel artiste a interprété la chanson emblématique de 'Friends'?",
            "TrueAnswer": "The Rembrandts",
            "FalseAnswer": [
              "The Beatles",
              "Queen",
              "Coldplay"
            ],
            "Explanation": "La chanson 'I'll Be There for You' des Rembrandts est devenue synonyme de 'Friends', capturant l'essence de l'amitié et de la camaraderie."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur de la série télévisée animée 'Rick et Morty'?",
            "TrueAnswer": "Justin Roiland",
            "FalseAnswer": [
              "Dan Harmon",
              "Seth MacFarlane",
              "Mike Judge"
            ],
            "Explanation": "Co-créé par Justin Roiland et Dan Harmon, 'Rick et Morty' a acquis une base de fans dévouée pour son humour complexe et son intrigue élaborée."
          },
          {
            "Question": "De quelle couleur est le sabre laser manié par Luke Skywalker dans 'Star Wars : Un nouvel espoir' ?",
            "TrueAnswer": "Bleu",
            "FalseAnswer": [
              "Rouge",
              "Vert",
              "Violet"
            ],
            "Explanation": "Luke Skywalker manie un sabre laser bleu, représentant son parcours en tant que Jedi et un symbole d'espoir dans le film original 'Star Wars'."
          },
          {
            "Question": "Qui a incarné le personnage du capitaine Jack Sparrow dans la série 'Pirates des Caraïbes'?",
            "TrueAnswer": "Johnny Depp",
            "FalseAnswer": [
              "Orlando Bloom",
              "Keith Richards",
              "Geoffrey Rush"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation excentrique et fantasque du capitaine Jack Sparrow par Johnny Depp a contribué significativement au succès de la franchise cinématographique."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de rock a interprété la chanson thème de 'Les Soprano'?",
            "TrueAnswer": "Alabama 3",
            "FalseAnswer": [
              "The Rolling Stones",
              "The Beatles",
              "Led Zeppelin"
            ],
            "Explanation": "La chanson 'Woke Up This Morning' d'Alabama 3 sert de thème d'ouverture aux 'Soprano', donnant le ton à la série télévisée acclamée."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'X-Files', quel terme désigne les phénomènes surnaturels inexpliqués?",
            "TrueAnswer": "Paranormal",
            "FalseAnswer": [
              "Extraterrestre",
              "Conspiration",
              "Cryptide"
            ],
            "Explanation": "'X-Files' explore les activités paranormales, mettant en scène les efforts d'investigation des agents du FBI Mulder et Scully pour élucider des occurrences mystérieuses."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu pour le slogan 'Dyn-o-mite!' dans la série télévisée 'Good Times'?",
            "TrueAnswer": "J.J. Evans",
            "FalseAnswer": [
              "James Evans",
              "Thelma Evans",
              "Florida Evans"
            ],
            "Explanation": "J.J. Evans, incarné par Jimmie Walker, est devenu célèbre pour son slogan exubérant 'Dyn-o-mite !' dans la sitcom classique 'Good Times'."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'alter ego de super-héros fictif de Barbara Gordon dans 'Birds of Prey'?",
            "TrueAnswer": "Oracle",
            "FalseAnswer": [
              "Batwoman",
              "Huntress",
              "Black Canary"
            ],
            "Explanation": "Après être devenue paralysée, Barbara Gordon adopte l'identité de super-héroïne Oracle, utilisant son intelligence exceptionnelle et ses compétences technologiques pour aider ses compagnons héroïques."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a joué le personnage Ash Williams dans la franchise 'Evil Dead'?",
            "TrueAnswer": "Bruce Campbell",
            "FalseAnswer": [
              "Jeffrey Donovan",
              "Sam Raimi",
              "Liam Neeson"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Bruce Campbell du personnage Ash Williams, connu pour sa main tronçonneuse et son humour impassible, en a fait une figure emblématique des films d'horreur-comédie."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'La Quatrième Dimension', quel thème récurrent se retrouve dans les histoires mystérieuses?",
            "TrueAnswer": "Ironie",
            "FalseAnswer": [
              "Espoir",
              "Amour",
              "Justice"
            ],
            "Explanation": "'La Quatrième Dimension' présente souvent des retournements ironiques et des leçons morales, laissant les téléspectateurs avec des réflexions stimulantes sur la nature humaine et la société."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}